\section{Εκτέλεση και αποτελέσματα}

Οι συναρτήσεις που υλοποιήθηκαν χρησιμοποιήθηκαν σε συνδυασμό με την δοκιμαστική εικόνα που δόθηκε ώστε να παράξουν τις παρακάτω εικόνες:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
		\includegraphics{res/nearest_3bit_960X1280.png}
	}
	\caption{RGB εικόνα με χρήση \textbf{κοντινότερου γείτονα}, διαστάσεις 960Χ1280 και \textbf{κβαντισμό 3bit} ανά κανάλι}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
		\includegraphics{res/nearest_8bit_960X1280.png}
	}
	\caption{RGB εικόνα με χρήση \textbf{κοντινότερου γείτονα}, διαστάσεις 960Χ1280 και \textbf{κβαντισμό 8bit} ανά κανάλι}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
		\includegraphics{res/linear_3bit_960X1280.png}
	}
	\caption{RGB εικόνα με χρήση \textbf{γραμμικής παρεμβολής}, διαστάσεις 960Χ1280 και \textbf{κβαντισμό 3bit} ανά κανάλι}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\resizebox{\textwidth}{!}{
		\includegraphics{res/linear_8bit_960X1280.png}
	}
	\caption{RGB εικόνα με χρήση \textbf{γραμμικής παρεμβολής}, διαστάσεις 960Χ1280 και \textbf{κβαντισμό 8bit} ανά κανάλι}
\end{figure}

Παρακάτω παρατίθενται ενδεικτικά οι χρόνοι εκτέλεσης των βασικών συναρτήσεων για επιλεγμένες διαστάσεις τελικής εικόνας 960Χ1280 καθώς:

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{l l} \toprule
        Συνάρτηση & Χρόνος (seconds) \\ \midrule
        \texttt{bayer2rgb} (``nearest'') & 0.164 \\
        \texttt{bayer2rgb} (``linear'') & 0.484 \\
        \texttt{imagequant} & 0.0315 \\
        \texttt{imagedequant} & 0.024 \\
        \texttt{saveasppm} & 0.208 \\ \bottomrule
    \end{tabular}
    \caption{Χρόνοι βασικών συναρτήσεων}
\end{table}

Σημειώνεται ότι οι παραπάνω χρόνοι υπολογίστηκαν με χρήση των εντολών \texttt{tic} και \texttt{toc}, ενώ η χρήση της επιλογής ``Run and Time'' ανέφερε πολύ μεγαλύτερους χρόνους λόγω του overhead που προσθέτει στην εκτέλεση. Το μέγεθος του αρχείου PPM που παράχθηκε με κβάντιση 8bit είναι 3,7MB.